
\begin{figure}[h]
	\hspace*{-0.9in}
	\includegraphics{general_process}
	\caption{
		\label{general_process}{Fluxograma Geral do Processo}
	}
	\legend{Fonte: Autoria Própria}
\end{figure}

Para a compreensão do Fluxograma, apontado na Figura \ref{general_process}, devemos estabelecer primeiramente os atores do processo em questão, isto é, os responsáveis por efetuar as requisições e respostas para os demais, sendo eles: (a) Algoritmo Principal ou Algoritmo de Treinamento, responsável por desencadear o processo de Aprendizado. Este algoritmo possui duas funções básicas, a de capturar informações das bases de dados existentes, e a de executar as funções de treinamento, relacionadas a predominância de cor e de horários, dado determinado perfil; (b) Modelo do \textit{Banner}, objeto por controlar as chamadas ao banco de dados da Cazamba, extraindo os \textit{Banners} e retornando os mesmos ao algoritmo principal adicionando os valores de cores predominantes de cores obtidos através do objeto (d), Selenium, cujo o encargo do mesmo é de carregar a \textit{URL} do Banner em uma página \textit{Web} e obter um \textit{screenshot}\footnote{Denomina-se \textit{Screenshot} o ato de efetuar a captura da tela atual.}, além de recortar somente o espaço do banner em questão e analisa-lo através do Color Thief, retornando assim os valores de cor predominante do Banner no formato \textit{RGB}\footnote{A sigla \textit{RGB} é um acrônimo para \textit{Red} (vermelho), \textit{Green} (verde) e \textit{Blue} (azul), este formato de cores é extremamente utilizado na área computacional, onde, cada uma destas 3 cores primárias, possui 256 variações, podendo possuir valores de 0 a 255, totalizando uma gama de 16.777.216 possíveis a serem geradas.}.

Após receber estes valores, o algoritmo de treinamento, (a), deve solicitar ao \textit{Troz.IO} uma quantidade determinada de usuários que interagiram com o \textit{Banner} em questão, obtendo, para cada usuário capturado, dados como Gênero, Faixa Etária e Interesses pertinentes ao mesmo. Denominamos este conjunto de usuários a serem obtidos de \textit{batch\footnote{Termo em inglês que traduzido, neste contexto, possui significado de carga.}}. Neste projeto, o algoritmo desenvolvido consome um \textit{batch} de 1000 usuários a cada solicitação realizada. Entretanto, no decorrer do desenvolvimento deste trabalho, ocorreram alguns impasses relacionados a leitura ao \textit{Troz.IO}, de modo que o mesmo não executava as consultas solicitadas, impossibilitando assim, a continuidade do processo de aprendizado do algoritmo em questão. Visando esquivar-se deste problema temporariamente, foi criado um ator temporário de simulação de dados, (f), que gera o \textit{batch} de 1000 usuários de forma aleatória, porém uniforme, isto é, de maneira que os valores extraídos desta simulação são próximos, e.g. "Para um batch de 1000, foram gerados 512 usuários do gênero feminino e 488 usuários do gênero masculino".

Desta maneira, com todos os dados referente ao \textit{Banner} e ao perfil dos usuários alvo do mesmo o algoritmo principal, (a), dá início ao processo de treinamento, obtendo também os valores referente aos aprendizados em relação a cada segmentação a ser analisada. Para obter estes dados, o algoritmo de treinamento realiza uma consulta na base de dados de conhecimentos anteriores (g), e, assim que finalizado o processo de treinamento, o resultado gerado é armazenado na base de dados de conhecimento novamente, fazendo com que o sistema realize um processo de retroalimentação\footnote{Também conhecido como feedback, processo através do qual a resposta gerada na ação anterior interfere na ação seguinte.}.

Ao final deste processo, o algoritmo principal cessa durante dez segundos, para então, após esta pausa, reiniciar o seu ciclo de aprendizado, visando sempre prever o valor da próxima alteração durante o processo de treinamento.